#### çº¿æ€§å˜æ¢çš„ç‰¹å¾å€¼
$\sigma \alpha=\lambda \alpha$
$\lambdaä¸ºç‰¹å¾å€¼,\alphaä¸ºç‰¹å¾å‘é‡$

##### çŸ©é˜µçš„ç‰¹å¾å€¼
$A\alpha=\lambda \alpha$

##### æ»¡è¶³ï¼š
$f(A)\alpha=f(\lambda)\alpha$
åº”ç”¨ : å¦‚$|A^2|=0,åˆ™\lambda^2=0ç‰¹å¾å€¼å…¨ä¸º0$ï¼Œæ­¤æ—¶$A$ç›¸ä¼¼äºé›¶çŸ©é˜µ

#### å®šç†
   *å±äºä¸åŒç‰¹å¾å€¼çš„å‘é‡çº¿æ€§æ— å…³* 

#### ç‰¹å¾å­ç©ºé—´:
$AX=\lambda_i Xçš„æ‰€æœ‰è§£ç»„æˆçš„å­ç©ºé—´$

#### ç‰¹å¾å€¼å’Œç‰¹å¾å‘é‡çš„æ±‚æ³•:
1.æ±‚å‡ºçŸ©é˜µ$A$çš„ç‰¹å¾å¤šé¡¹å¼çš„å…¨éƒ¨æ ¹$\lambda_1,\lambda_2,...,\lambda_s$
2.å¸¦å…¥$(\lambda E-A)X=0$è§£å‡ºçš„Xå³ç‰¹å¾å‘é‡

##### å‘½é¢˜ï¼š
1. å¯é€†çº¿æ€§å˜æ¢ç‰¹å¾å€¼éƒ½ä¸ä¸º0
2.   ç›¸ä¼¼çŸ©é˜µæœ‰ç›¸åŒè¡Œåˆ—å¼ï¼Œä¹Ÿæœ‰ç›¸åŒçš„ç‰¹å¾å¤šé¡¹å¼ï¼Œä»è€Œæœ‰ç›¸åŒçš„ç‰¹å¾å€¼



#### çŸ©é˜µçš„è¿¹
è®¾ğ‘›é˜¶æ–¹é˜µ$A = (ğ‘ğ‘–ğ‘—)_ğ‘›$çš„ğ‘›ä¸ªç‰¹å¾å€¼åˆ†åˆ«ä¸º$ğœ†_1ï¼Œğœ†_2ï¼Œâ‹¯ ğœ†ğ‘›$,åˆ™
1ï¼‰ $ğœ†_1+ğœ†_2 + â‹¯ + ğœ†_ğ‘› =$ $a_{11} + ğ‘_{22} + â‹¯ + ğ‘_{ğ‘›ğ‘›}$=$trA$ï¼›
2ï¼‰ |ğ´| = $ğœ†_1ğœ†_2 â‹¯ ğœ†ğ‘›$ 
ç‰¹å¾å€¼æœ‰0åˆ™ï¼Œ$|A|=0$ å¯é€†æ¨
çŸ©é˜µğ´çš„å¯¹è§’çº¿å…ƒç´ ç›´å’Œ$ğ‘_{11} + ğ‘_{22} + â‹¯ + ğ‘_{ğ‘›ğ‘›}$ç§°ä¸ºçŸ©é˜µçš„è¿¹($trA$)
åº”ç”¨:$|A|=0$åˆ™0æ˜¯ä¸€ä¸ªç‰¹å¾å€¼

#### å“ˆå¯†å°”é¡¿â”€å‡¯è±ï¼ˆHamiltonâ”€Caylayï¼‰å®šç†
$$è®¾ Ïƒ ä¸ºæœ‰é™ç»´çº¿æ€§ç©ºé—´ Vçš„çº¿æ€§å˜æ¢ï¼Œf(\lambda )æ˜¯\sigma çš„ç‰¹å¾å¤šé¡¹å¼ï¼Œåˆ™f(\sigma)=0$$
ç”¨æ¥æ±‚$A^n$
$A$çš„ç‰¹å¾å€¼ä¸º$\lambda_1,\lambda_2,...,\lambda_k$ ç”¨$(\lambda_i E-A)X=0,$  $(i=1,2,...,k)$è§£å‡º$X_1,X_2,...X_k$åè®¡ç®—
$A^k=$$\left(\begin{matrix}X_1 X_2...X_k\end{matrix}\right)$$\left( \begin{matrix} \lambda_1 & 0 & 0 & \dots & 0 \\ 0 & \lambda_2 & 0 & \dots & 0 \\ 0 & 0 & \lambda_3 & \dots & 0 \\ \vdots & \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\ 0 & 0 & 0 & \dots & \lambda_k \\ \end{matrix} \right)$$\left(\begin{matrix}X_1 X_2...X_k\end{matrix}\right)^{-1}$
##### ***ä¾‹é¢˜***ï¼š(æ±‚$A^n$)

  $A=\left( \begin{matrix} 1 & 0 & 2 &  \\ 0 & -1 & 1 \\ 0 & 1 & 0 \\  \end{matrix} \right)$æ±‚$2A^8-3A^5+A^4+A^2-4E$
è§£ï¼š$f(\lambda)=|\lambda E-A|=\lambda^3-2\lambda+1$ç”¨$f(\lambda)$å»é™¤å¾—åˆ°$$g(\lambda)=f(\lambda)(2\lambda^5+4\lambda^3-5\lambda^2+9\lambda-14)+(24\lambda^2-37\lambda+10)$$
  $g(A)=24A^2-37A+10E=\left( \begin{matrix} -3 & 48 & -26 &  \\ 0 & 95 & -61 \\ 0 & -61 & 34 \\  \end{matrix} \right)$
  

#### ç‰¹å¾å‘é‡çš„è®¡ç®—
($\lambda E-A)X=0$è§£å‡ºåŸºç¡€è§£ç³»
